建制陰招阻區會商太古衝突

建制陰招阻區會商太古衝突

東區區議會

【本報訊】建制派把持區議會，民主派要求討論反修例運動中警方濫權、警黑合作等議題屢受阻撓。東區民主派區議員要求在委員會討論有關8.5及8.11北角白衣人襲擊事件中疑有警黑合作被建制派主席否決，跟進8.11太古事件也因大部份建制派不在席下流會而未能作出討論。民主派譴責建制派為警方及政府保駕護航，並不滿警方濫捕及警權無限大。

相關新聞：大律師公會再促獨立查警暴

區議員投訴遭濫捕

十多名東區區議員及社區主任昨日趁文康社區建設服務委員會舉行會議前，譴責身兼民建聯中委的該委員會主席丁江浩，否決公民黨區議員鄭達鴻有關要求警方交代8.5及8.11北角衝突中的警力配置及懷疑警黑合作事件的提案。鄭指，警察對白衣人、黑衣示威者的差別待遇昭然若揭，強調今次提案是要給予機會警方澄清，丁卻否決其提案。

他們亦不滿警權過大，多名區議員在警民衝突中被捕，8月31日因應港鐵柴灣站封站到場協助卻被捕的柴灣區議員徐子見指，當時沒有人示威、起哄或搗亂，但防暴警察到場後拘捕多名人士，指控行為不檢，令人擔心香港進入警政府年代。該委員會會議原定討論由民主派提出跟進8.11太古事件的提案，但因大部份建制派議員不在席流會，未能進入討論。

■記者梁穎妍

上一則
上一則
緊張見記者 口窒狂飲水

下一則
下一則
港澳辦批鬥「五大訴求」為奪權

大律師公會再促獨立查警暴
防暴搜巴士3小時拘32人
警暴殺入校園軍裝飛撲擒人賴地滑 學生甩牙爆唇
傳校長禁如廁打壓 街坊聲討
朋友：警察包抄追截「好似想打我哋」
中學生築人鏈 美德抗強權
女拔禁學生戴黑色口罩
男女生隔筆牽手
黎慶寧、羅永聰皇仁講公民課
周日集會促美立法懲港官
7.7萬人聯署籲聯合國關注
諷警「跌良心」捱六棍 青年被屈擾秩序
方仲賢無條件獲釋 母收死亡恐嚇
護心臟病傷者 急救員遭兜頭噴椒
氣樽風波 國泰20人被停飛
四萬人續罷工斥暴警如納粹部隊
滙豐員工冀業界組工會抗打壓
逾百公院醫護遊行 轟警違人道
清潔工驚炒 硬食催淚煙
48%市民派蛋 林鄭「玩完」
回應「浩劫」錄音：冇向中央提請辭
緊張見記者 口窒狂飲水
港澳辦批鬥「五大訴求」為奪權
港人遊拉薩以外藏區須有導遊
元朗恐襲 官：鐵證如山燒烤場主控暴動
林朗彥返港被捕 即日提堂
黃之鋒籲台人遊行撐港
光復元朗申請人 遭警上門拘捕送院
睹8.31警暴 高院前書記向一哥索償
速龍頭盔同編號難辨身份
答問題三變二 拒談委任證
警嫂宿舍貼大字報「禍必及妻兒」
太子站圍捕示威者七警膝壓後阻救援 少年疑斷頸昏迷

Do you hear the people sing 5 demands, not 1 less?